{
    "question": "Berapa radian putaran sebuah jarum panjang suatu jam apabila berputar selama 54 menit???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "radian putaran sebuah jarum jam apabila berputar selama 54 menit adalah -22596",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "radian sama kayak derajat dlm 5 mnt bukan?",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-hasil-sisa-pembagian-suku-banyak-yg-pembag-975",
            "question": "Bagaimana cara mencari hasil sisa pembagian suku banyak\r\nyg pembaginya berjumlah 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikali dengan 3<br>maaf hanya ini yang dapat saya jawab",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bil-positif-membentuk-barisan-geometri-dgn-rasio-rgt1-jika-s-285",
            "question": "3 bil positif membentuk barisan geometri dgn rasio r&gt;1, jika suku tengah ditambah 4 maka terbentuk sebuah bil aritmatika yg jumlahnya 30. tentukan hasil kali dari ketiga bil tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/r,a,ar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0BG \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0suku tengah ditambah 4 jadi BA\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a+4 = (a/r+ar)/2 \u00a0 &lt;=&gt; 2a + 8 = a/r + ar\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan \u00a0\u00a0a/r + a+4+ar = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0berarti 2a + 8 +a+4 = 30 &lt;=&gt; 3a = 18 maka a = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan r = 3( (dimasukkan per !)<br>jadi 2+6+18 = 26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1perhatikan-2-kertas-hvs-yang-berukuran-a5-dan-f4-tanpa-menguku-375",
            "question": "1.Perhatikan 2 kertas HVS yang berukuran A5 dan F4. Tanpa mengukurnya terlebih dahulu, ketas HVS manakah yang lebih luas permukaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih luas F4 karena\u00a0<br>A, semakin besar semakin kecil luasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-fx-x2-dan-g-lingkaran-f-x-x23x2-fungsi-gx-900",
            "question": "Dik: f(x) =x+2 dan (g lingkaran f ) (x)= x2+3x+2, fungsi g(x).................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gof(x)=x^2+3x+2\\\\\ng(f(x))=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+4x+4-x-2\\\\\ng(x+2)=(x+2)^2-(x+2)\\\\\ng(x)=x^2-x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-suku-n-dari-barisan-bilangan-aritmatika-jika-suku-549",
            "question": "tentukan rumus suku n dari barisan bilangan aritmatika jika suku ke delapan sama dengan 18 dan suku ke lima belas sama dengan 46",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U8 = 18<br>U15 = 46<br>Un?<br>Un = a+(n-1)b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-x2a-1x20-adalah-a-dan-v-jika-a2v-d-156",
            "question": "Akar persamaan\u00a0x\u00b2+(a-1)x+2=0 adalah\u00a0\u03b1 dan\u00a0\u03b2. jika\u00a0\u03b1=2\u03b2 dan a&gt;0 maka nilai a=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2+(a-1)x+2=0, <br><span><span>\u03b1=2\u03b2<br><br></span>\u03b1\u00b7\u03b2=c/a<br>2\u03b2 \u00b7 \u03b2=2<br>2\u03b2\u00b2=2<br>\u03b2= +-1<br><br>\u03b1+\u03b2= -b/a<br>2\u03b2+\u03b2= -(a-1)<br>3\u03b2= -a+1<br><br>substitusikan nilai \u03b2=1<br>3= -a+1<br>a= -4 (bukan a yg dimaksud)<br><br>\u03b2= -1<br>-3= -a+1<br>a=4 (memenuhi syarat a&gt;0)<br><br><br></span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-fungsi-fxx-5-dan-gxx2x2-jika-fx2-1-g-578",
            "question": "Diketahui dua fungsi f(x)=x-5 dan g(x)=x\u00b2+x+2, jika f(x\u00b2-1)= g(x-1) maka x=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x^2-1)=g(x-1)\\\\\n(x^2-1)-5=(x-1)^2+(x-1)+2\\\\\nx^2-6=x^2-2x+1+x+1\\\\\nx=8[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berikan-titik-titik-p6-4-q-1-6-r8-1-s42-tentu-623",
            "question": "Di berikan titik - titik P(6,-4), Q(-1,-6), R(8,-1), S(4,2) Tentukan :    a. garis yang tegak lurus PR dan Melewati titik Q\r\nb. garis lain yang sejajar RS dan melewati titik P dan hitung keliling segitiga PRS\r\nc. Gradient PQ dan RS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gradien\\ PR=\\frac{-1-(-4)}{8-6}=\\frac{3}{2}\\\\ garis\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ PR,\\ m_2.m_{PR}=-1\\\\ m_2.\\frac{3}{2}=-1\\\\ m_2=-\\frac{2}{3}\\\\ persamaan\\ garis\\ yg\\ melalui\\ Q(-1,-6) dan\\ tegak\\ lurus\\ PR :\\\\ y-(-6)=-\\frac{2}{3}(x-(-1))\\\\ 3y+18=-2x-2\\\\ 2x+3y+20=0\\\\\n\\\\\ngradien\\ RS=\\frac{2-(-1)}{4-8}=-\\frac{3}{4}\\\\\npersamaan\\ garis\\ melalui\\ P(6,-4)\\ dan\\ sejajar\\ RS:\\\\\ny-(-4)=-\\frac{3}{4}(x-6)\\\\\n4y+16=-3x+18\\\\\n3x+4y=2\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-aritmatika-berikut-281412-sampai-286",
            "question": "Tentukan Jumlah Deret aritmatika berikut!\r\n2+8+14+12+...... sampai dengan 10 suku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berarti deretnya\u00a0<br>2+8+14+12+6+12+14+8+2+8 = 86 ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2,8,12,14<br>Sn = 1/2 . n (U1+Un)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 10 (2 + 10)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 (12)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-koordinat-titik-a11-b82-c1-829",
            "question": "Diketahui segitiga ABC dengan koordinat titik\u00a0 A(1,1) B(8,2) C(11,5), tentukan translasi yang diwakili oleh garis AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Secara umum:<br>B(x`,y`) = T(a,b)+ A(x,y)<br>(8,2) = (a,b) + (1,1)<br>(8,2) = (a+1,b+1), sehingga\u00a0 a+1 = 8 , maka a=7 dan b+1=2, maka b=1.<br>jadi translasi T(7 1)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}